% @Source barbazo
% @Difficulté 1
\begin{multicols}{2}
 
\begin{enumerate}
  \item Tableau de signe de $f$.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \tkzTabInit{%
    $x$ /.8,%
    Signe de $f(x)$ /1.2%
    }{$-2$ , $1$ , $5$}
    \tkzTabLine{z,-,z,+,z}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item Tableau de variation de $f$.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
    \tkzTabInit[espcl=1.7]{%
    $x$ /.8,%
    Variations de $f(x)$ /1.2%
    }{$-2$ , $0$ , $2$ , $5$}
    \tkzTabVar{+/$0$, -/$-3$, +/$2$, -/$0$}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item Voir ci-contre une courbe possible de la fonction $f$.
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
      axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
      x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
      xmin=-3.6,xmax=5.6,ymin=-4.6,ymax=4.6,        % bornes du repère
      xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
      minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
      grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
      tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
      ]
      \addplot[mark=+,mark size=2pt,colorSec,smooth,very thick] coordinates {(-2,0) (0,-3) (1,0) (2,2) (5,0)};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}